［新蝗邨］屯門欣田邨街坊畀99分 社區幹事狠批保安規劃大漏洞

不少近年落成的新屋邨皆被批配套欠佳，影響居民生活質素，去年才入伙的屯門欣田邨便是其中之一。有社區人士批評，欣田邨的規劃本來已存問題，加上房署、管理公司未積極處理邨內的保安漏洞、清潔問題，相當擾民。

2018年入伙的欣田邨設5座樓宇，合共提供4700個租住單位。根據房屋署資料，截至今年3月31日，已有4600戶遷入邨內，認可人口亦已逾13000人。去年7月遷入欣田邨的張小姐認為，邨內環境、衞生皆不錯，「我覺得很好，女兒也很喜歡這裏。」若以100分為滿分，她給欣田邨99分，最後一分她指扣在交通問題上，認為出入較麻煩。

不過，並非所有街坊都如張小姐般滿意。遷入邨內大半年的尹小姐認同屋邨環境不錯，惟邨內配套欠佳，如連接到欣田邨的交通不足，非繁忙時間街坊需到鄰邨乘車，或「焗住」乘輕鐵。說起邨內的衞生情況，她亦相當激氣：「已忘記投訴了多少次。在網上群組見到每座大廈的清潔都不夠。」綜觀各項配套，尹小姐指最多只會給欣田邨5、60分。街坊評價兩極，邨內的配套到底如何？記者與實政圓桌屯門社區幹事黃梓雋到邨內視察深入了解。

規劃失誤花槽阻路 行人通道被收窄

於邨內加入大量綠化元素為欣田邨的設計特色之一，故屋邨中央的廣場設置了多個大花槽，惟落成後，黃梓雋發現花槽面積太大，行人可通過的位置不足，需要求房屋署修正。

第一位受訪者直頭講蝗語

其實係廣東話 未過極唔正

港豬最有愛心, 將公屋讓晒俾蝗

不過

東張西望求其訪問啲新屋邨居民都重口音

口音重撚到個樣好撚反胃

成班燶閪扮大袋

兆康站隔離乜都贏哂